有圖慎入 綠鬣蜥遭斬頭切塊 化身華麗料理上桌

不少人喜歡飼養爬蟲類動物，台灣過往更曾流行從海外引入綠鬣蜥作販賣，卻因是不法放生外來種，進而嚴重影響本土生態，就有一名男子在網路上教大家如何料理「野生綠蜥蜴」，公開「蒜頭蜥蜴湯」和「蒜蓉豆腐乳蒸蜥蜴」的烹煮步驟，同時貼上蜥蜴被剁開切段、下鍋烹煮的照片，網友看到貼文的反應也相當的兩極。

一名男網友在《臉書》公開社團「廚藝公社」發文指出，「綠鬣蜥進口時很可愛，很多人買來養，就沒注意牠會大到兩公尺，所以長到一定大小時就隨意棄養，造成台灣的生態破壞了！因為這傢伙是吃素的，然後跑的速度又快，所以在野外是沒天敵的，就來說說該怎麼料理牠吧！」接著就將綠鬣蜥做成兩道料理。

首先介紹的是「蒜頭蜥蜴湯」，做法是水滾後，把蒜頭丟進水中熬煮，然後把蜥蜴肉放進去，關中小火慢熬，更強調「如果想要味道更好就擺些菜頭進去，然後大概是熬煮個40分鐘就完成了！」另一道菜是「蒜蓉豆腐乳蒸蜥蜴」，先用米酒、鹽、糖、醬油等醃肉，5分鐘後把肉擺到盤子備用，再挖3塊豆腐乳製醬汁，剁碎蒜頭混入醬汁，把醬汁倒入肉中蒸大約30分鐘，再熄火燜5分鐘。

許多網友看到綠鬣蜥被做成料理的照片反應兩極，反對方紛紛表示「這個我沒辦法，以前養過，超黏我的」、「為什麼要給我看他生前的樣子」、「超可怕！我到底要去哪裡抓野生綠蜥蜴」、「有種背叛的感覺，看牠在你手上是這麼信任你」，男網友則貼上被綠鬣蜥抓傷的照片，表示「很信任的下場！」

支持方的網友則認為既然是造成生態危害的原兇，因此抓到料理後食用並無不妥，「有個國家他們路上很多都變他們的家常料理了」、「這真的嚴重破壞生態，看到都建議殺掉或吃掉」、「雖然殘忍，但這是比較直接消滅的方法之一！加油呀！靠你了！」、「之前新聞有報，在南部，破壞了農民的農作物」。

唔想食

屌你高清大圖

屌你老母臭閪

好食咩d肉

應該似蛇肉

木守宮

蜥蜴人

唔反對 不過個樣真係見到都冇哂食慾

好核突

得圖冇片

煮嚟當食物係冇問題 惡意虐殺就話姐
況且仲會破壞農作物 同蝗蟲差唔多喎

利申 唔會食

同袋鼠一樣

其實咁驚殺生，咁連植物都應該唔好食，
因為植物都有生命

我諗剩返落嚟食得嘅只係得蜜糖

蟹夠食屎食屍體啦

你咪食到雪雪聲

手寫輸入？

咁你點睇佢用其他國家嘅負面新聞洗時事台嘅板？

唔講以為魚頭

Btw鱷魚都好多人食煲湯啦

鱷魚肉醫哮喘